發現勒索軟件破綻 英「意外英雄」曝光

英國青年（左圖）發現勒索軟件破綻，英國國家衞生事務局暫時避過攻擊。（互聯網圖片）

全球近百個國家及地區的電腦系統遭到一個名叫WannaCry（想哭）的勒索軟件攻擊之際，英國一名網絡安全研究員聲稱找到方法能停止這個病毒擴散，這名「意外英雄」不願披露身份，但還是被神通廣大的記者「捕獲」。

這名相信22歲與父母居於英格蘭西南部的研究員，在他的twitter帳戶＠MalwareTechBlog發文，指他登記了使用一個域名，意外地破壞這個病毒自我擴散的功能。

他認為病毒主要依靠那個域名來運作，但是該域名之前未有人登記使用。在他花費8.5英鎊登記了那個域名並取得它的控制權後，病毒就停止了擴散。

但是他警告，黑客只要更改病毒的程式碼，那個病毒就能繼續擴散，感染更多的電腦系統。他呼籲使用者和系統管理員盡快更新系統。

thug life

撞著癡線黑客 佢就真係多得傳媒唔少

濕鳩妓者

班記者係咪好撚得閒

累左個英雄

多事

記者
搞到啲人唔咁再出手幫

唔明
佢出咗名之後有咩問題？點解累咗佢？
blame the media？

你老母係咪生漏左個腦俾你
有樣=有名
整個病毒出黎的hacker咪可以target 佢攻擊佢
爆佢account 玩佢信用卡

你有冇諗到個hacker之後會刻意搞尻佢
依家會名同樣都出左黎

佢可能會有危險

個人資料安全
正如飛虎隊唔會出名一樣

屌你老母你係咪人形豬腦黎

真係豬腦黎

rip

RIP

我估香港有呢d case , 某些連登仔都會第一個出黎起佢底

不如你放自己個樣同名上黎

豬其實有6-8歲智商
佢明顯係傻過隻豬

有冇諗過hacker就係佢

本身已經block左條友

意外破解左就會比人爭住請
goodest logic

出名=知道佢係邊個
如果個駭客組織有權有勢
噉佢咪除時有殺身之禍囉懵撚

英雄:記者

如果你係黑客呢個世界上應該會安全好多

單嘢都未完佢阻唔到呀

依加條英雄係有可能有殺身之禍啊傻尻
請佢有撚用啊?
你係咪食撚咗屎啊白痴仔

佢爭取咗好幾個鐘

篇文係咪用Google translate

柒撚到

嘩屌你戇鳩仔呀

第二波殺緊埋黎

你以為真係純粹意外無實力咩
正常人點會諗到個病毒經某個域名傳播

記者都搵到佢
你估黑客搵唔到咩

唔係話揾唔到，只係唔妥啲on9記者幫個黑客助功，仲以為自己好叻叻做曬新聞上曬報

弱智仔返去你老母個閪度好好反省下
Show Blocked User - 澀晨·陻

諗極都諗唔明乜撚野叫 blame the media
講到啲媒體係受害者咁，痴撚線

Show Blocked User - 澀晨 · 陻
懶醒

陳亦迅跳降落傘咁

係/唔係 無人知
不過你呢個逆思維其實幾值得讚

所謂「意外」只不過係謙虛既講法黎架咋，你估反編譯一個program咁撚易咩 唔見你又屎忽撞棍發現下破綻

係得資訊安全公司做software engineer會驚hacker，你地都on99

中小學雞連登仔
改埋D咁嘅名
魂。初剎 D FD

今日母親節 唔好要連登仔屌你老母

人地都醒水唔想出鏡屌你老母記者真係助攻王

人地想低調 記者係要搵人出黎 唔屌佢屌邊個 ？

ubi又有新題材整watchdog3喇

停得一陣咋
講到好似成件事完左咁

越黎越多弱智識上連登

豬係聰明過狗
而狗又聰明過...

你老母生你出黎真係on9

醒目仔

記者都搵到佢，黑客有心搵會唔會搵唔到呀

大把人請同佢自身安全受威脅有咩衝突

一班人對全球造成嘅經濟損失究竟有幾大
有冇人知點加入佢地?

屌你老母成班文妓

我又唔覺得個作者/作者們會驚 做呢d大鑊野之前都做好準備啦 不論心理同實際上
你睇匿名者到而家都仲未比人收皮
呢鑊可能只係一個新組織既開始炸

英雄依家應該驚左比黑客target佢

英雄多手關左粒制搞到黑仔比人恥笑on9仔垃圾

你係個黑客搵唔搵佢開刀？

情況就好似你做臥底爆左大毒犯之後，警隊要比你即刻退休

做得黑客都係想要錢姐
你殺人呢d野咪搞到FBI 全力搵9 你
老老77 我唔信有黑客勁過全世界加埋情報機構
你係wtsapp 打每一個字 美國都知
係wechat 打每一個字佢地都知
政府權力大到可以access fb / google / 其他公司提供既server
我唔信一個普通黑客會夠政府玩
黑客係勁 但唔好神化佢地
大把人比佢地勁 只不過佢地做緊無犯法既電腦職業

最惡咪又係墨西哥毒犯
其他都唔知有咩好驚 痴撚線 高登電腦毒撚好鍾意幻想到電影咁
佢死左再鞭我屍啦on9
呢個黑人因爲呢單野入Google / Facebook 資訊安全部 可能月薪十萬hkd 起跳
你話多唔多謝傳媒？

有幾出奇 依度啲人都中意玩起底

點解咁耐仲未有人懷疑佢自己放病毒出黎 自己再救世界

實有咖 你點證明?

wannacrypt 2.0已經出了，此 post已完

殺身之禍
依家人地轉個域名就得啦
國際犯罪集團全球每個city有槍手咩
求財啫
睇得tvb太多呀？
依家殺咗佢為氣咩

上面仲大把人話我on9
連登仔睇得太多電影啦
出咗名就要死
點死呀？
個黑客集團揮下手指就幾十人係倫敦出嚟暗殺佢呀
咁Q多人，佢為咩要冒風險殺咗佢？佢身上有犯罪證據呀？
殺咗佢為咩？一嚟要再spread過嘅話只要轉域名就得，殺咗佢冇好處
二嚟就算黑客嬲到要殺人都好，佢亦冇必要殺佢，冇啦啦節外生枝做乜？佢地黑客啫，唔係咩毒犯喎，邊得嚟咁又殺人專家俾佢地用？
完全唔明

連登真係

笑撚死
講到黑客可以遙距殺人咁

柒咗就潛啦

黑暗兵法 會唔會佢先係奇拿

你地駁到未啫

原來黑客係本死亡筆記

出咗名會點仲問得落？
你估啲hacker真係IT狗咁簡單？
背後無人操縱？

同中大條肥婆一樣咁鐘意拋term屎

點呀？
小學雞一窩蜂去話我就識
一畀人道出真相就唔識駁？

背後有人支持既hacker會唔會淨係逗你三百蚊美金呀弱智仔

意外破假既意思係咪佢撞彩登記左個域名先發現之前個hacker 用緊個域名？
姐係條友本身無料到

係呀
佢拎住犯罪證據
佢地全個集團要動用全部人手去倫敦分部，派槍手去殺咗佢拎返個域名
屌你地弱智到好似人地偷嘢俾你發現之後，會有成個犯罪集團出嚟追殺你一樣

你地答我，佢登記咗佢域名有幾值得殺先？知唔知殺人要用幾多人物力，我就算淨係用最低工資請咗槍手去殺佢都回唔到本啦，殺咗佢有咩效果達到？節外生枝

五毫同一蚊既故事

我當佢有，連登神探唔會錯
但依個small potato值乜？
佢又冇拎住犯罪證據又冇黑客嘅人名名單
我係黑客集團，我唔會想晒時間去搵人搵佢囉，為咩？拎返個域名呀？為啖氣呀？咁勇就唔洗電腦勒索，真人綁架啦。肉金重高呀

殺一儆百，睇下仲有冇人敢

上邊班屌到大大聲既傻鳩呢，出黎講兩句啦喂

你呢啲戇鳩仔諗嘢唔該經下大腦
全世界 即使係政府機關嘅電腦 都中曬毒束手無策 佢竟然可以阻止到蔓延 你覺得佢冇人請?
你估佢嗰個 (意外破解) 係你咁上網打句goodest logic就破到咩

訓左無睇，卡巴斯基比人炸左未
咁多人做Information Security，年中都應該死一百幾十個啦，有無啊

睇嚟真係大生意喎
update 個windows就防到啦
殺一儆百喎
節外生枝，警察順藤摸瓜你地就知死
死咗個人呀大佬 求財啫
拍戲呀？

教人update條友而家應該有生命危險

你唔好話用導彈射死佢

如果殺一儆百係有用 應該有人第一時間請人殺咗你呢啲白痴仔 等你無得再講呢啲戇鳩嘢

bill gate死撚梗， 實搵人暗殺佢

預防同破解係兩回事

冷靜啲，我只係諗其中一個可能性

風險管理嘅話，我唔支持佢地向嗰個人動手
一嚟佢冇掌握任何危害佢地依門「生意」嘅嘢
二嚟佢亦冇掌握任何搵到會轉用咩域名嘅方法

向佢落手降低唔到佢地曝光嘅機會，反而節外生枝仲危險。佢嘅出現亦都唔會提高令佢地新用嘅域名俾人阻嘅機會。一句講晒，對黑客嚟講，依條友只係一條躝癱，唔值得放在眼內。

再者，上面都講咗，唔乎合成本效益，你搵人去殺佢都要錢格，請個殺手幾錢我唔知，但買一個會賭上前途嘅人我諗唔平。親手殺親更加冇可能，一嚟佢地求財，冇必要冒險，二嚟佢地唔一定係英國，就算係英國，要搵到條友都晒唔少心力時間，佢值唔值呀？

如果條友俾人殺嘅話，唯一理由就係佢係25仔，本身啲黑客識佢

連登已死
有冇傳媒講佢咪一樣
成班On9仔

成班友係度講咩撚野
唔理咩理由 可能想低調 可能怕事
條友都已經唔表露身份
係班仆街記者死都要報
呢d已經係私隱同個人意願問題啦
講條友點著數法 覺得記者無問題班友想表達d咩

啲記者咁撚神通廣大唔去搵個黑客出黎

上邊班人講到有殺身之禍真係誇張左
不過暴露左真實身分就真係有機會被黑客復仇 被人D搞鳩帳號

點解啲記者個個都咁撚黑心

其實咁易俾人捕獲？同埋點樣知會唔想出面？
唔好俾我估中條友係twitte到tweet，之後俾記者搵到 噉就叫「捕獲」

認同 死就應該唔會死 但係個人資料就應該比人查到 可能會從事犯罪活動
姐係等於連登仔每次起底有人地電話地址都會幫人叫外賣一樣

同埋唔好睇少hacker能力 真係唔係咁易捉到 bitcoin都已經好難追尋來源同去向

屌係
人地用一個叫Malwaretechblog嘅account出tweet
之後記者搵佢做訪問就叫「神通廣大嘅記者捕獲」
英文全文根本只係話佢用Malwaretechblog出tweet，之後做咗個訪問

又俾華媒伏咗啦你地

deepweb全部組織都會去"歡迎"個英雄

不願披露身份，但還是被神通廣大的記者「捕獲」。

其實只係初頭冇人知發生咩事但停咗，啲記者就搵到Malwaretechblog，之後搵佢做咗個訪問

妓者

基本危機意識啫
你係條友都唔想曝光率增加啦

啲記者硬係要做埋啲無謂野 搵到又條友出黎又點

佢自己用另一個account tweet
之後同傳媒做訪問喎
當然當中佢同傳媒有咩嘢傾唔掂數我地唔知啦，可能傳媒地咗底先搵佢做訪問我地又唔知嘅可

其實係佢用另一個工作用嘅account Malwaretechblog 去發佈自己stop咗個毒，之後記者搵佢做訪問

華媒加啲字眼整色整水就成班上晒當

都估到有可疑㗎啦
又捕獲，但又會twitter發文，又會做訪問，不過不願露面

唔好咁啦 人地做記者

又撞車
快啲睇返上少少

傳媒係仆街㗎
但係華媒囉
人地根本就自己用工作account出文
之後同傳媒做咗訪問
華媒就講到佢咩都冇做過，之後狗仔隊窮追猛打噉
其實人地根本就想交代發生咩事，只係想好似viutv又要威又要戴頭盔噉唔出個名
華媒就講到英國傳媒係點人地唔情願都要訪問噉

黑客咋 講到好似殺手咁

d記者狗真係垃圾

睇佢個名都知咩事 魂初弒之流